2支那人持「聯合國難民證 」向非聯合國會員台灣申請政治庇護

台灣的移民署今日指出，兩名手持支那護照的男子，上周四（27日）從泰國乘機到達桃園機場，原來要轉機到北京，可是兩人卻聲稱在支那遭到迫害，持有「聯合國難民證」，在機場內向台灣當局申請政治庇護。移民署稱，對於男子的申請，目前仍由相關單位查證。

移民署人員指出，這兩名支那男子在過境台灣時，遲遲沒有登機，及後被移民署人員在機場內查獲，由於兩人身上只有支那的護照，沒有入境台灣的合法證件，無法讓兩人入境，而兩人則聲稱遭到迫害，移民署暫時將兩人安置在機場內，交由外交部門查證。

這不是首次支那人趁着轉機時，以申請政治庇護理由要入境台灣。今年5月，支那維權人士黃燕就持聯合國難民證獲准入境台灣，當時被短期安置3個月，當時陸委會強調個案並非政治庇護，而是黃女的健康狀況不佳，基於人道考量專案許可讓她入境，停留時間3個月以利民間團體協助前往第3國安置。

聯合國難民證通常是由難民的居住國家政府，在他們無法取得國籍國家護照的情況下，簽發給難民的旅行證件，不過，持證人無權享有證發國的領事保護，一旦難民取回護照，難民證將會失效。

台灣《蘋果日報》

得中國護照都上到機?

final destination係北京

我覺得大部分香港人都應該申請聯合國難民證

聯合國難民證通常是由難民的居住國家政府，在他們無法取得國籍國家護照的情況下，簽發給難民的旅行證件，不過，持證人無權享有證發國的領事保護，一旦難民取回護照，難民證將會失效
點解佢地又有護照又有難民證?

運吉，香港都好多人拎著大陸通行証話嚟香港，同香港政府講起上面比人逼害

逼害得你你重出到嚟？